<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ssl on VaLouille</title><link>https://valouille.github.io/tags/ssl/</link><description>Recent content in Ssl on VaLouille</description><generator>Hugo</generator><language>fr</language><copyright>Valérian Beaudoin</copyright><lastBuildDate>Thu, 22 Mar 2018 12:12:08 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://valouille.github.io/tags/ssl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>How to use Terraform to deploy an Application Load-Balancer (ALB) with multiple SSL certificates</title><link>https://valouille.github.io/post/2018-03-22-how-to-use-terraform-to-deploy-an-alb-application-load-balancer-with-multiple-ssl-certificates/</link><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 12:12:08 +0100</pubDate><guid>https://valouille.github.io/post/2018-03-22-how-to-use-terraform-to-deploy-an-alb-application-load-balancer-with-multiple-ssl-certificates/</guid><description>The old Elastic Load Balancer (ELB) now known as Classic Load-Balancer currently only supports one SSL certificate. Since October 2017, it&amp;rsquo;s possible to use up to 25 SSL certificates on a single Application Load-Balancer (ALB). The ALB will then use SNI to provide the right SSL certificate depending on the URL accessed.
AWS Provider 1.10.0 is required, included from Terraform 0.11.4, but it&amp;rsquo;s possible to use it with an older Terraform version</description></item><item><title>Faire fonctionner NetApp OnCommand System Manager avec des versions récentes de Java</title><link>https://valouille.github.io/2015/01/faire-fonctionner-netapp-oncommand-system-manager-avec-des-versions-recentes-de-java/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2015 10:37:44 +0000</pubDate><guid>https://valouille.github.io/2015/01/faire-fonctionner-netapp-oncommand-system-manager-avec-des-versions-recentes-de-java/</guid><description>Dans les dernières versions de Java, à savoir Java 7u75 et Java 8u31, SSLv3 a été desactivé. Cela peut poser problème avec NetApp OnCommand System Manager sur les systèmes 7-mode. Voici les différents message d’erreur qui peuvent en résulter :
Dans OnCommand System Manager :
error 500 &amp;#34;connection refused&amp;#34; Dans les logs du NetApp :
HTTP XML Authentication failed from IP Le message suivant dans OnCommand System Manager :
Set up a secure connection.</description></item><item><title>Résoudre l'erreur SSL 42 avec thunderbird</title><link>https://valouille.github.io/2014/02/resoudre-lerreur-ssl-42-avec-thunderbird/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2014 11:02:30 +0000</pubDate><guid>https://valouille.github.io/2014/02/resoudre-lerreur-ssl-42-avec-thunderbird/</guid><description>Quand on essaie d’utiliser Thunderbird pour se connecter sur un Dovecot en IMAPS, il se peut que l’on se retrouver avec l’erreur ci-dessous dans le syslog sur serveur web si le certificat est auto-signé ou invalide :
dovecot: imap-login: Disconnected (no auth attempts in 1 secs): user=&amp;lt;&amp;gt;, rip=192.168.0.01, lip=10.10.10.62, TLS: SSL_read() failed: error:14094412:SSL routines:SSL3_READ_BYTES:sslv3 a lert bad certificate: SSL alert number 42, session=&amp;lt;W2RIsxSzFADAqAM9&amp;gt; Cette erreur est générée car Thunderbird n’affiche pas la fenêtre permettant d’accepter un certificat non valide pendant la phase d’auto-configuration d’une adresse de courriel.</description></item></channel></rss>